{
    "question": "voulum prisma yang alasnya berbentuk layang-layang dengan panjang diagonal 15 cm dan 12 cm serta tinggi prisma 9 cm adalah ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "v = (1/2*15*12)*9<br>\u00a0 = 810<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "V\u00a0=\u00a0La . t<br>V\u00a0= 1/2 . 15 .12 . 9<br>V = 810 cm\u00b3",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "banyak-anggota-matriks-adalah-170",
            "question": "Banyak anggota matriks\u00a0 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara 12 dan\u00a0tidak ada........................",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jelaskan awal mula berdirinya kerajaan singhasari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-deret-aritmatika-berikut-281412-sampai-286",
            "question": "Tentukan Jumlah Deret aritmatika berikut!\r\n2+8+14+12+...... sampai dengan 10 suku.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berarti deretnya\u00a0<br>2+8+14+12+6+12+14+8+2+8 = 86 ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2,8,12,14<br>Sn = 1/2 . n (U1+Un)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 . 10 (2 + 10)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 5 (12)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 60",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-hasil-sisa-pembagian-suku-banyak-yg-pembag-975",
            "question": "Bagaimana cara mencari hasil sisa pembagian suku banyak\r\nyg pembaginya berjumlah 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dikali dengan 3<br>maaf hanya ini yang dapat saya jawab",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pers-kuadrat-x2-m-3x-3m-1-0-mempunyai-satu-akar-r-799",
            "question": "Jika pers kuadrat x\u00b2-(m+ 3)x+ (3m + 1) = 0\r\nmempunyai satu akar riil mka nilai m yg memenuhi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "satu akar, jadi D=0<br>[tex]D=0\\\\\nb^2-4ac=0\\\\\n(m+3)^2-4(1)(3m+1)=0\\\\\nm^2+6m+9-12m-4=0\\\\\nm^2-6m+5=0\\\\\n(m-1)(m-5)=0\\\\\nm_1=1 \\ atau \\ m_2=5[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bentuk Umum Persamaan Kuadrat seperti ini<span>,\u00a0\u00a0dan a, b, c,</span>Dimana :x\u00a0adalah variabel persamaan kuadrata\u00a0adalah koefisien x kuadratb\u00a0adalah koefisien xc\u00a0adalah konstantaCara Menyelesaikan Persamaan Kuadrat<span>1) Mencari faktor<br><br>diuraikan menjadi\u00a0<br>cara pemfaktoran akan lebih mudah bila a = 1<br>maka kita bisa menebak x1 dan x2 dengan cara<br>a = 1<br>b = x1+x2<br>c = x1.x2</span><span>2) Memakai Rumus Kuadrat atau Rumus abc<br></span><span>3) Melengkapkan Kuadrat Sempurna<br>Bentuk umum persamaan kuadrat bebentuk kuadrat sempurna adalah :<br>\u00a0dengan q &gt; 0</span>Menentukan Jenis Akar-Akar Persamaan Kuadrat Jenis akar-akar persamaan kuadrat ditentukan oleh nilai deskriminan :<span><br>a. D &gt; 0 Kedua akar nyata dan berlainan,\u00a0</span><span>b. D = 0<br>Kedua akar nyata dan sama,\u00a0</span><span>c. D &lt;&gt; Kedua akar tidak nyata (imaginer)<br>d.\u00a0\u00a0dengan\u00a0<br>bilangan kuadrat sempurna, kedua akar rasional.</span><span>Untuk menghitung<span>\u00a0jumlah dan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat</span>\u00a0, dapat dicari tanpa terlebih dahulu mencari akar-akarnya.</span><span>Dari rumus\u00a0\u00a0dan\u00a0</span><span>Dapat ditunjukkan bahwa:\u00a0</span><span>Rumus-rumus\u00a0Akar Persamaan Kuadrat hasil pengembangan, sering sekali muncul di soal UAN SNMPTN atau SPMB</span><span>Sifat-sifat Akar\u00a0Persamaan Kuadrat Jika\u00a0\u00a0dan\u00a0\u00a0adalah akar-akar persamaan kuadrat\u00a0\u00a0dengan\u00a0<br>maka berlaku sifat-sifat berikut ini :</span><span>a. Syarat mempunyai Dua Akar Positif<br></span><span>b. Syarat mempunyai Dua Akar Negatif<br><br>c. Syarat mempunyai Dua Akar Berlainan Tanda<br><br>d. Syarat mempunyai Dua Akar Berlawanan<br><br>e. Syarat mempunyai kedua akar berkebalikan<br></span><span>Cara menyusun Persamaan kuadratdari akar-akar x1 dan x2 yang diketahui</span><span>Persamaan kuadrat yang akar-akarnya\u00a0dan\u00a0\u00a0adalah :\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuan-nya-dong-kakak-jika-u243-u636-maka-jumlah-4-suku-622",
            "question": "Mohon bantuan nya dong kakak\r\njika U2=4/3 U6=36 maka jumlah 4 suku bernomor ganjil pertama adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u2 = 4/3 maka ar = 4/3 \u00a0 \u00a0 \u00a0pers 1<br>u6 =36 maka ar^5 = 36 \u00a0 \u00a0 \u00a0pers 2<br>pers 1 dan 2 didapat \u00a0rpangat 4 = 27 berarti rpangkat 2 =\u00a0\u221a27<br>r =akar pangkat 4 dari 27<br>a =4/3 \u00a0dibagi r = 4/9 akar pangkat 4 dari 3<br>jadi a + arkuadrat + arpangkat 4 + ar pangkat 6<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-4-10-16-k-374-jadi-tentukan-nilai-k-adalah-338",
            "question": "Deret 4 + 10 +16 +.....+k = 374. Jadi tentukan nilai K adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a=4,b=4,U_n=k\\\\\nU_n=a+(n-1)b\\\\\nk=4+(n-1)6\\\\\n\\frac{k-4}{6}+1=n\\\\\n\\frac{k-4+6}{6}=n\\\\\n\\frac{k+2}{6}=n\\\\\n\nS_n=\\frac{n}{2}(a+U_n)\\\\\n374=\\frac{\\frac{k+2}{6}}{2}(4+k)\\\\\n374=\\frac{k+2}{12}(4+k)\\\\\n4488=(k+2)(k+4)\\\\\nk^2+6k+8=4488\\\\\nk^2+6k-4480=0\\\\\nk_{1,2}=\\frac{-6 \\underline{+}\\sqrt{6^2-4(1)(-4480)}}{2}\\\\\nk_{1,2}=\\frac{-6 \\underline{+}\\sqrt{17956}}{2}\\\\\nk_{1,2}=\\frac{-6 \\underline{+}134}{2}\\\\\nk_{1,2}=-3 \\underline{+}67\\\\k_1=-3+67=64\\\\k_2=-3-67=-70(tidak memenuhi)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-asal-dari-fungsi-yfxx-1x-adalah-751",
            "question": "Daerah asal dari fungsi \r\ny=f(x)=(x-1)/x adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=\\frac{x-1}{x}\\\\\ndaerah\\ asal\\ fungsi\\ tsb\\ (domain)\\ adalah\\ \\{x \\neq 0, x \\in Real\\} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-deret-geometri-memenuhi-log-u1-log-u2-log-u3-666",
            "question": "diketahui sebuah deret geometri memenuhi log U1 + log U2 + log U3 + log U4 + log U5 = 15 log 2. jika r =2, tentukan S9.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Deret geometri dg r = 2<br>log U\u2081 + log U\u2082 + log U\u2083 + log U\u2084 + log U\u2085 = 15 log 2 <br>berdasarkan sifat logaritma, maka didapat : <br>log (U\u2081 . U\u2082 . U\u2083 .U\u2084 . U\u2085) = log 2\u00b9\u2075 <br>U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 x U\u2084 x U\u2085 = 2\u00b9\u2075 <br>a x ar x ar\u00b2 x ar\u00b3 x ar\u2074 = 2\u00b9\u2075 <br>a\u2075 x r\u00b9\u2070 = 2\u00b9\u2075\u00a0  <br>a x r \u00b2 = 2\u00b3<br>a x 2\u00b2 = 2\u00b3<br>a = 2<br>S\u2089 = a(r\u2079 - 1) : (r - 1)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2(2\u2079 - 1) : (2 - 1) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 2(512 - 1) : 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2(511) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 1022<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himp-selesaian-dari-2x25xlt3-xr-285",
            "question": "Tentukan himp. selesaian dari 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R<br></span><br><span>2x\u00b2 + 5x - 3 &lt; 0<br>(2x -1) (x+3) &lt; 0<br>2x = 1\u00a0 \u00a0 atau x = -3<br>x = 1/2<br>hp = {x|-3&lt;x&lt;1/2, </span><span><span>x\u2208R</span>}<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertidaksamaan-x2-9lt4-849",
            "question": "Pertidaksamaan (\u221ax\u00b2-9)&lt;4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(\u221ax\u00b2 - 9) &lt; 4<br>x-3 &lt; 4<br>x &lt; 4+3<br>x&lt;7",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(x pangkat 2) &lt; 4<br><br>x pangkat 2 itu bisa dihilangkan pangkatnya yang penting akarnya juga dihilangkan sehingga didapat :<br>= x-9 &lt; 4<br>= x \u00a0 \u00a0 &lt; 4+9<br>= x \u00a0 \u00a0 \u00a0 &lt; 13<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}